19座小巴蠱惑梯級仆傷客 運署叫停又重推

去年才落地的19座小巴部分裝設額外中間梯級，兩個月已造成近50人跌倒受傷，有小巴司機目擊手抱嬰兒的年輕媽媽失足跌出車廂，亦有公司被受傷乘客索償。業界向運輸署反映後，當局一度叫停加裝梯級，不過，最近當局又再推改良版，業界擔心再有乘客跌傷，直指方案多餘！

去年8月至9月中期間新登記的19座小巴，需在兩級梯級中配備額外「蠱惑梯級」，卻造成多名乘客受傷。業界與政府商議後，去年11月起可全數拆除梯級，惟運輸署最近發通知，要求所有新登記小巴加裝改良版梯級。

「個女人抱住BB成個仆咗出去，真係好驚險！」駕駛綠色專線小巴的司機楊先生直言，加裝中間梯級是靠害，當時幸有人接穩嬰兒，但媽媽則撞傷手部。他每次停車都提醒乘客要小心梯級，惟仍目睹近10人跌傷，嚴重者跌至頭破血流，令他駕駛時壓力倍增，坦言會考慮辭職。另一專線小巴司機梁先生指，該設計原意是防止長者跌倒，惟他目擊不少年輕人成受害者。

當局指安裝梯級的原因是19座小巴車廂較高，長者上落不方便，但其實19座小巴的第2級高度為30厘米，僅較16座小巴僅高出1厘米；而由路面至踏板高度，新車更比舊車矮1厘米。

綠色專線小巴總商會主席蘇世雄稱，該會接獲逾30宗乘客因中間梯級受傷的個案，他指乘客習慣小巴上落只有兩級，致不少人「叉錯腳」，改良版仍有空間不足的問題。

「我哋只可以無奈接受，要等到有人跌親先可以再傾！」公共小型巴士總商會主席凌志強指，紅色19座小巴安裝中間梯級後，接獲的受傷個案近20宗，部分需要報警及送院醫治。他指不少車主對加裝改良版梯級仍有保留，惟擔心不安裝就不能過年檢，又憂慮被乘客索償可能加重保費。

運輸署發言人指，去年公共小巴中間梯級安裝初期，收到8宗乘客落車時絆倒的個案，及5宗投訴，署方隨後通知業界暫緩安裝的安排，後來與車輛製造商研究不同新設計方案及實地測試後，業界及長者基本上認同新設計可更方便乘客上落，故安排新登記及過往暫緩安裝的19座小巴需重新加裝中間梯級，方可通過年檢，任何人一旦違反營業條件，署方可依據有關規例跟進。

去年9月至11月期間，19座小巴的新加梯級造成近50人跌傷。

運輸署再推改良版中間梯級，業界直指多餘。

多鳩餘

你一日唔係外趟門，你加多級肯定係戇鳩行為
今次肯撚定唔知邊個狗官落唔到台又強推

運輸署班友不嬲都on99
改良版仲易仆街喎

你要整不如迫班小巴佬買飛機門小巴先整啦

上車都算易睇到
屌你落車點會記得呢度有一級

唔比買摺門嘈得仲勁都似 無得地板油關門

我見馬生44果堆可以一路地板油一路閂門喎
係要停定拉手掣先開到門

拉手掣就攞左小巴佬條命啦 有幾可見紅van佬拉

我搭得兩級上嗰時跌過喎, 唔知佢第二級高咗D.

所以果級整來都晒鳩氣

我都中過招囉屌。 呢一細級係多鳩餘

果級野先害死人

高官：兩個月先仆得嗰50個？你班仆街點做野架 ！
運輸署：即改，每個月仆夠100個俾政府藉口增加醫療開支醫蝗

第一次搭又係落車個時完全唔記得個格野，差d仆死

9官自己唔搭小巴就咪鬼指指點點啦，正一腦殘廢物

果級野要好刻意先會踩落，正常人步伐一踩落去就係第一二級中間，即係腳掌在第一級腳踭在第二級

個級樓梯上面印「歡迎你仆街」